[支那=歧視美帝版] 美帝樂隊被指名稱歧視亞裔遭拒註冊 法院：拒註冊違憲

美國一支名叫The Slants的樂隊將其名稱註冊為商標，因為字眼涉嫌種族歧視，遭到專利商標局拒絕，官司糾纏多年後，最高法院周一作出裁決，准許樂隊將名稱註冊為商標。

這支來自俄勒岡州波特蘭市的樂隊最先於2009年向商標局提出以樂隊名稱註冊為商標，當局認為樂隊名稱源於歧視華裔的詞slanted eyes（矇豬眼），對亞裔構成侮辱和歧視，結果商標申請被拒。

樂隊把商標局告上了法庭，結果上訴法院以9比3判他們勝訴。依據是憲法第一修正案，政府無權簡單地因為某種言論有冒犯之意就拒絕他們的商標註冊權。商標局認為slanted eyes侮辱華裔，繼續上訴，案件於是告到最高法院。

不過，最高法院一致裁定，商標局不能拒絕這支樂隊將名稱註冊為商標的權利。這個名稱通常被視為對亞洲人的種族褻瀆，但樂隊創立人譚仕文（Simon Tam）說，這是「再徵用」行為。

原來，這支樂隊成員都是華人，譚仕文表示，slant本身並無種族歧視的意思，而樂隊希望透過音樂提倡反對種族歧視。經過近8年訴訟，樂隊對最高法院的判決感到非常謙遜和激動。

聲稱「音樂是推動社會變革的最佳方法」，The Slants將其最新EP專輯《不得命名的樂隊》獻給商標局。

on9,華人賤種俾人歧視好正常，白人不嬲最高尚架啦，未訓醒?白人 ftw